不顧支那反對！加拿大軍艦昨日穿越台海並開啟AIS

美國軍艦今年起每月行經台灣海峽後，加拿大海軍軍艦也加入行列！根據「marinetraffic」網站圖資顯示，加拿大海軍哈利法克斯級巡防艦「里賈納」號（HMCS Regina），在昨日凌晨至上午，由南向北穿越台灣海峽。且里賈納號在航行時，一度在台灣西北方海域打開「船舶自動辨識系統」（AIS）。

根據日本海上自衛隊資訊，里賈納號在6月13日至15日間，和日本海上自衛隊船艦在南海進行聯合操演。